10 poemas de Jim Morrison que debes leer mientras eres joven y que cambiarán tu percepción para siempre

 Tan sólo estaba explorando los límites de la realidad. Tenia curiosidad por ver qué pasaría. Eso era todo: simple curiosidad. — Jim Morrison 
 La década de los 60 fue un hervidero de jóvenes subversivos que buscaban la utópica libertad en contra del sistema capitalista. Las artes, y principalmente la música, se vieron empapadas por estos sentimientos. Como un movimiento de contracultura surgieron lo hippies ,  quienes alimentaban sus sueños con LSD y marihuana. En esta explosión de colores y sensaciones nació una mítica figura para el rock: Jim Morrison. 
 El Rey Lagarto, como también fue conocido, comprendió que era tiempo de abrirse a la psicodelia, de buscar trascender a través de la meditación estimulada por el estado alterado que provocaban las drogas. De esta manera se condujo en vida y compartió sus sentimientos en las letras de la legendaria banda The Doors. 
  “Yo no saldré ahí afuera, tú tendrás que entrar dentro de mí”. 
 Una de las etapas que poco fue divulgada del Rey de la Roca Orgásmica, fue la de poeta. Las personas que entonces lo seguían casi como si fuera un profeta, anhelaban alcanzar el místico estado que profesaba leyendo sus poemas. Los textos que te presentamos a continuación pueden parecer producto de un arrebato de inconsciencia, pero creemos que si te acercaste a este texto, se debe a tu gran sensibilidad intelectual. 
 Poder      Puedo hacer que la tierra se pare   en seco. Hice   desaparecer los coches azules.      Me puedo hacer invisible o pequeño.   Puedo convertirme en gigante  y alcanzar las   cosas más lejanas. Puedo cambiar   el curso de la naturaleza.   Puedo situarme en cualquier lugar   del espacio o el tiempo.   Puedo invocar a los muertos.   Puedo percibir sucesos de otros mundos , en lo más profundo de mi mente   y en la mente de los demás.      Yo puedo.      Yo soy.   –   Power      I can  make   the   earth  stop in    its   tracks . I  made   the     blue cars  go   away .      I can  make   myself  invisible  or   small .    I can  become   gigantic  and  reach   the     farthest   things . I can  change     the   course  of  nature .   I can place  myself   anywhere  in    space   or  time.    I can  summon   the   dead .    I can  perceive   events   on   other   worlds ,    in  my   deepest   inner   mind ,    and in  the   minds  of  others .       I can.   I am.   ______     El Mundo en Llamas      El mundo en llamas…   Taxi desde África…   El Gran Hotel…   Una gran fiesta anoche   atrás, volviendo atrás   en todas direcciones   durmiendo estas insanas horas.   Nunca me despertaré   de buen humor otra vez.   Estoy harto de estas apestosas botas.      –      The World on Fire     The   world   on   fire  …   Taxi  from   Africa …   The  Grand Hotel…    He  was   drunk     a  big   party   last   night     back  going  back    in  all   directions     sleeping  these   insane   hours .    I’ll   never   wake  up    in a  good   mood   again .    I’m   sick  of  these   stinky   boots.   _______  
 La película 
 La película comenzará en unos instantes. Anunció la estúpida voz. Todos aquellos sin sitio esperarán al siguiente espectáculo. 
 Nos colocamos lentamente, lánguidamente en el pasillo. El auditorio era enorme y silencioso. Mientras nos sentábamos y oscurecía, la voz continuaba. 
 El programa de esta tarde no es nuevo. Has visto este espectáculo una y otra vez. Has visto tu nacimiento, tu vida y tu muerte. Podrás recordar todo el resto. ¿Tendrás un buen mundo cuando mueras? ¿Bastante para basarlo en una película? 
 Me estoy yendo de aquí. ¿Adónde vas? Al otro lado de la mañana. Por favor, no persigas las nubes, pagodas. 
 Su sexo le atrajo como una cálida y amistosa mano. 
 Está bien, todos tus amigos están aquí. ¿Cuándo podré verlos? Después de que hayas comido. No tengo hambre. Uh, quisimos decir golpeado. – 
 The Movie 
 The movie will begin in five moments. The mindless voice announced all those unseated will await the next show. 
 We filed slowly, languidly into the hall. The auditorium was vast and silent as we seated and were darkened, the voice continued. 
 The program for this evening is not new. You’ve seen this entertainment through and through. You’ve seen your birth your life and death you might recall all of the rest. Did you have a good world when you died? Enough to base a movie on? 
 I’m getting out of here. Where are you going? To the other side of morning. Please don’t chase the clouds, pagodas. 
 Her cunt gripped him like a warm, friendly hand. 
 It’s alright, all your friends are here. When can I meet them? After you’ve eaten I’m not hungry. Uh, we meant beaten. 
 Silver stream, silvery scream. Oooooh, impossible concentration. 
 ______ Inmaculadamente drogado 
 Te diré esto. Ninguna recompensa eterna nos perdonará ahora. Por malgastar el alba. 
 Vuelvo a aquellos días, todo era mas sencillo y más confuso. Una noche de verano, yendo al muelle. Me encontré con dos jóvenes chicas. La rubia se llamaba Libertad. La morena, Empresa. Hablamos y me contaron esta historia. Ahora escucha esto… Te hablaré sobre Texas radio y su gran ritmo Suavemente conducido, lento y loco. Como algún nuevo lenguaje. Llegando a tu cabeza con el frío, furia repentina de un mensajero divino. Déjame hablarte sobre la angustia y la pérdida de dios. Divagando, divagando en la desesperada noche. 
 Aquí fuera no hay estrellas en todo el perímetro. Aquí fuera estamos colocados. Inmaculados. 
 – 
 Stoned Inmaculate 
 I’ll tell you this… No eternal reward will forgive us now. For wasting the dawn. 
 Back in those days everything was simpler and more confused. One summer night, going to the pier. I ran into two young girls. The blonde one was called Freedom. The dark one, Enterprise. We talked and they told me this story. Now listen to this.. I’ll tell you about Texas radio and the big beat. Soft driven, slow and mad. Like some new language. Reaching your head with the cold, sudden fury of a divine messenger. Let me tell you about heartache and the loss of god. Wandering, wandering in hopless night. 
 Out here in the perimeter there are no stars. Out here we is stoned. Immaculate. 
 ____ 
  
 Despertar del recién nacido 
 Gentilmente se agitan, gentilmente ascienden. Los muertos son recién nacidos despertándose. Con desoladoras amputaciones y almas húmedas. Gentilmente suspiran en el extasiado funeral de asombro ¿Quién llamo a esa muerte al baile? ¿Fue la joven mujer aprendiendo a tocar la canción del fantasma en su pequeño piano? ¿Fueron los desérticos niños? ¿Fue el mismo fantasma de Dios, tartamudo, animado, charlando ciegamente? Te he llamado para embalsamar la tierra. Te he llamado para anunciar la tristeza cayendo como carne quemada. Te he llamado para desearte el bien. Para glorificarte como un nuevo monstruo. Y ahora te llamo para rezar. – Newborn Awakening Gently they stir, gently rise. The dead are newborn awakening. With ravaged limbs and wet souls. Gently they sigh in rapt funeral amazement. Who called these dead to dance? Was it the young woman learning to play the ghost song on her baby grand? Was it the wilderness children? Was it the ghost god himself, stuttering, cheering, chatting blindly? I called you up to anoint the earth. I called you to announce sadness falling like burned skin. I called you to wish you well. To glory in self like a new monster. And now I call you to pray.____Un  banquete de amigosWow, estoy harto de dudasVivir en la luz de la certezaSurCrueles atadurasLos esclavos tienen el poderhombre perros y sus mezquinas mujerestirando pobres mantas sobrenuestros marineros.¿Y dónde estabas en nuestra recostada hora?¿Ordeñando tu bigote,o moliendo una flor?Estoy harto de estas severas carasMirándome desde la torrede la televisión, Quiero rosas enmi enrejado jardín, ¿cava?Bebes reales, rubíesdeben ahora reemplazar a los abortados.Extranjeros en el fango.Estos mutantes, comida de sangrepara la planta que es arada.Están esperando para llevarnos dentrodel cortado jardín.¿Sabes cómo de pálida y lasciva aterradoraviene la muerte en la desconocida hora?Sin previo aviso, imprevistacomo una aterrador y amigable invitado que hastraído a tu cama.La muerte hace ángeles de todos nostrosy nos pone alasdonde teníamos hombrossuaves como garrasde cuervo.No más dinero, no más disfracesEste otro reino parece desde lejos el mejorhasta su otra mandíbula revela incestoy obediencia perdida a una ley vegetal.No iré.Prefiero un banquete de amigosa una Familia Gigante–A Feast Of Friends Wow, I’m sick of doubtLive in the light of certainSouthCruel bindings.The servants have the powerdog-men and their mean womenpulling poor blankets overour sailors(And where were you in our lean hour)Milking your moustacheor grinding a flower?I’m sick of dour facesStaring at me from the TVTower, I want roses inmy garden bower; dig?Royal babies, rubiesmust now replace abortedStrangers in the mudThese mutants, blood-mealfor the plant that’s plowed.They are waiting to take us intothe severed gardenDo you know how pale and wanton thrillfulcomes death on a strange hourunannounced, unplanned forlike a scaring over-friendly guest you’vebrought to bedDeath makes angels of us alland gives us wingswhere we had shoulderssmooth as raven’sclawsNo more money, no more fancy dressThis other kingdom seems by far the bestuntil it’s other jaw reveals incestand loose obedience to a vegetable law.I will not goPrefer a Feast of FriendsTo the Giant Family._____LamentoLamentos por mi miembroEscocida y crucificadaBusco conocerteAdquiriendo emotiva sabiduríaPuedes abrir los muros del misterioEstriptisCómo recibir a la muerte en el espectáculo matinal.Muerte de la televisión que absorben los niños.Misterio de la sana muerte que me haces escribirTren lento, la muerte de mi polla da la vida.Perdona a los pobres viejos que nos dieron la entradaNos enseñaron a Dios en las oraciones infantiles por la noche.GuitarristaAnciano sátiro sabioCanta tu oda a mi pollaAcaricia su lamentoEndurece y guíanos, congeladosCélulas perdidas.El conocimiento del cáncer.Hablar al corazón.Y dar el gran regalo.El Trance del Poder de las Palabras.Este establo amigo y la bestia de su zooSalvajes y peludas chicas.Mujeres floreciendo en sus cimas.Monstruos de piel.Cada color se conectapara crear el boteque mueve la raza.Cualquier infierno podría ser más horribleque ahora.¿Y real?Presioné su muslo y la muerte sonrió.Muerte, vieja amiga.La muerte y mi polla son el mundo.Puedo perdonar mis pecados en nombre deSabiduría, Lujo y RomanceSentencia sobre sentenciaLas palabras con la cura de los lamentosPara la muerte del espíritu de mi pollaNo tiene significado en el suave fuegoLas palabras me dieron mis pecados y me pondrán bien.CreételoJuntémonos todos ahora y lamentemos la muerte de mi pollaUna tonelada de conocimiento en la emplumada nocheLos chicos se vuelven locos en su cabeza y sufrenSacrifico mi polla en el altar del silencio.–LamentLament for my cockSore and crucifiedI seek to know youAquiring soulful wisdomYou can open walls of mysteryStripshowHow to aquire death in the morning showTV death which the child absorbsDeathwell mystery which makes me writeSlow train, the death of my cock gives lifeForgive the poor old people who gave us entryTaught us god in the child’s praye in the nightGuitar playerAncient wise satyrSing your ode to my cockCaress it’s lamentStiffen and guide us, we frozenLost cellsThe knowledge of cancerTo speak to the heartAnd give the great giftWords Power TranceThis stable friend and the beast of his zooWild haired chicksWomen flowering in their summitMonsters of skinEach color connectsto create the boatwhich rocks the raceCould any hell be more horriblethan nowand real?I pressed her thigh and death smiledDeath, old friendDeath and my cock are the worldI can forgive my injuries in the name ofWisdom Luxury RomanceSentence upon sentenceWords are the healing lamentFor the death of my cock’s spiritHas no meaning in the soft fireWords got me the wound and will get me wellI you believe itAll join now and lament the death of my cockA tounge of knowledge in the feathered nightBoys get crazy in the head and sufferI sacrifice my cock on the altar of silence____Hora de magiaBurla permanente,danos una hora para la magia.Nosotros los del guante púrpura.Nosotros los del estornino vueloy hora aterciopelada.Nosotros los de la raza del placer árabe.Nosotros los de la cúpula solar y la noche.Danos un credoen el que creer.Una noche de lujuríaDanos confianza enla noche.Danos color,cientos de maticesuna rica mandela,para mí y para tiy para tu sedosacasa de sauces.Una cabeza, sabiduríay una camaproblemático decreto.Burla permanentete he reclamado.Solíamos creeren los antiguos buenos días.Todavia recibimosde pequeñas formaslas Cosas de Bondad.Una frente antideportiva.Olvida y permite.___Hour Of MagicResident mockerygive us an hour for magicWe of the purple gloveWe of the starling flightand velvet hourWe of arabic pleasure’s breedWe of sundome and the nightGive us a creedTo believeA Night of lustGive us trust inThe NightGive of colorHundred huesa rich mandalaFor me and youAnd for your silkypillowed houseA head, wisdomAnd a bedTroubled decreeResident mockeryhas claimed thee.We used to believe.In the good old days.We still receive inlittle ways.The Things of KindnessAn unsporting browForget and allow. ___ 
  
 Canción del fantasma 
 Despierta Sacúdete los sueños de tu pelo Mi preciosa y dulce niña. Elige el día y el signo para tu día El día es divino. La primera cosa que ves. 
 Una inmensa y radiante playa en una bonita y adornada luna Parejas desnudas corren por sus tranquilos lados Y reímos como dulces, locos niños Inmersos en la lana confusa de la mente infantil La música y las voces giran a nuestro alrededor 
 Eligen su antiguo cantar Tu tiempo ha regresado Elige ahora, su dulce canto Debajo de la luna Junto al lago antiguo 
 Entra otra vez en el dulce bosque Entra en el cálido sueño Ven con nosotros Todo está roto y baila – Ghost Song Awake.Shake dreams from your hairMy pretty child, my sweet one.Choose the day and choose the sign of your dayThe days divinityFirst thing you see.A vast radiant beach in a cool jeweled moonCouples naked race down by its quiet sideAnd we laugh like soft, mad childrenSmug in the wooly cotton brains of infancyThe music and voices are all around us.Choose they croon the ancient onesThe time has come againChoose now, they croonBeneath the moonBeside an ancient lakeEnter again the sweet forestEnter the hot dreamCome with us.Everything is broken up and dance. ____ 
  
 La liberta existe 
 ¿Sabes que la libertad existe en los libros escolares? 
 ¿Sabes que hombres locos están dirigiendo nuestras prisiones? 
 En una cárcel, en un presidio en un blanco y libre remolino protestante. 
 Estamos colgados cabeza abajo al borde del aburrimiento. 
 Estamos alcanzando la muerte en el final de una vela. 
 Estamos intentando conseguir algo que ya nos ha encontrado. – Freedom Exists Did you know freedom existsIn school booksDid you know madmen areRunning our prisonsWithin a jail, within a gaolWithin a white free protestantMaelstromWe’re perched headlongOn the edge of boredomWe’re reaching for deathOn the end of a candleWe’re trying for somethingThat’s already found us–Estos poemas de Jim Morrison nos muestran que su pensamiento trascendió de un plano terrenal, ordinario, para conocer espacios que pocos comprendemos. A casi 45 años de su muerte, sus palabras siguen retumbando en los corazones de los jóvenes espíritus.*** Te puede interesar: 
 Destinos que todo fan de The Doors debe conocer 
 Conciertos Legendarios: The Doors Live in LA ’68 en el Auditorio Nacional